% @Source Déclic
% @Points 6
% @Redaction copie
Dans un repère orthonormé \repere, on considère les points suivants :
\[A\nuplet{3 2}\qquad B\nuplet{-1 5}\qquad C\nuplet{-4 1}\qquad D\nuplet{0 -2}\qquad E\nuplet{-3 -1}\]
Pour chacune des affirmations suivantes préciser si elle est \textsc{vrai} ou \textsc{fausse} puis justifier
votre réponse.
\bigskip

\begin{description}
  \item[Affirmation 1 :] $AC=5\sqrt{2}$
  \item[Affirmation 2 :] Le point $B$ appartient au cercle de centre $A$ et de rayon $5$.
  \item[Affirmation 3 :] Le triangle $ABE$ est isocèle en $E$.
  \item[Affirmation 4 :] Le quadrilatère $ABCD$ est un parallélogramme.
\end{description}
